中国動物園皮包骨白虎餓到吃泥 園方指牠在吃地上食物殘渣

楚天都市報報導，有網友表示，8日在大陸武漢動物園內發現一隻瘦削的白老虎，疑因太餓而舔食泥土。動物園其後回應稱，白老虎只是因趴下後腿骨凸起而顯瘦；又指牠當天早上已進食，事發時只是「意猶未盡」，舔食地上的食物殘渣。

發現事件的王先生表示，當日下午4時許在武漢動物園遊玩期間，看見一隻白老虎走到室外，之後趴在沒有青草的地上，舔地上的泥土並咀嚼。王稱當時其視線範圍內「沒有看到任何類似於食物或是飼料之類的東西」。

武漢動物園表示，這隻白老虎是去年從寧波引進，現年7歲，體重約120公斤，符合健康體重範圍，只是牠趴下時腿骨凸起才顯得瘦削，「站起來其實並不瘦」。園方指，牠當天早上近9時半將動物園提供的雞子叼到戶外進食，吃畢後「意猶未盡，舔食食物渣子像舔食泥土」。

園方補充，園內每隻老虎每日有約5公斤食物，周二、周四餵食3隻雞子，周三、周五餵食牛肉，周日餵食脊骨；周一是禁食日，主要是調節改善胃腸功能，增進食欲，保持野性及控制體重。

據武漢動物園老虎飼養員表示，平時沒有發現老虎吃土的現象；該院總工也介紹，貓科動物可能有誤食草的情況發生，不大可能吃土。

死左就有白虎皮

動物唔係會食土嫁咩？
係想吸收mineral

只少牛係